［選項故］我要做Youtuber！

大家好呀又係我
今次開嘅呢個會係長故，希望大家會鍾意啦

今次會將個故寫到似養成game多啲，系統方面參考左墨說嘅《追女仔》，希望墨b唔介意

tui

依個係，我中六考完dse後嘅暑假。

「咁今日嘅片段就去到呢度，大家記得like，share同撳下面個鐘仔subscribe我地。我地下次再見，byebye！」

我按下右上角嘅交叉。

「點解香港得咁少高質youtuber㗎⋯⋯」我趴喺電腦檯上面，無聊地把玩自己額前嘅碎髮：「我想有多元啲嘅片睇呀！！」

「比起抱怨，點解你唔試下自己去做？」一把沙啞而陌生嘅聲音突然出現，嚇到我彈左起身。我警戒地拎起檯上面嘅較剪，打量四周想搵出聲音嘅來源。

一個發緊光嘅物體停喺我眼前。我定住目光，發現眼前嘅生物擁有人類外表、但尺寸只有一隻手指咁大，身後生住對發光嘅翼，睇落就同傳說中嘅妖精一樣。但⋯⋯我認知嘅妖精都係美少年美少女，好似tinkerbell咁細粒可愛。然而眼前呢隻嘢，係一個大叔咁樣樣。

「呃⋯⋯你好。」見到未知生物，保持警惕同友善態度應該無錯。

「信我，只要你肯踏出第一步，一定會成功。」妖精講。

「你係講⋯⋯做youtuber？」

「無錯。你唔係想香港有多啲高質channel咩？就由你自己開始啦！」

「但⋯⋯我真係可以做到？」我望住鏡入面嘅自己低語。

請為主角分配能力值，共10點。
（每項能力上限5）

外貌：
知識：
口才：
演技：
力量：

哇多謝支持

4
2
4
0
0

g持

外貌：4
知識：1
口才：3
演技：2
力量：0

絲打我等左你好耐
外貌：4
知識：2
口才：3
演技：1
力量：0

加油

「點解唔得？你個樣又唔差，又夠牙尖嘴利。」

「你又知⋯⋯」

「我精靈嚟㗎嘛！總而言之，你淨係答我想同唔想就得。面對自己嘅心，誠實地選擇。」

想、唔想？其實根本唔使選擇，精靈嘅呢番說話，彷彿將我由人生嘅迷霧中拯救出嚟。我第一次了解所謂「夢想」係咩，原來正喺我伸手可及嘅地方閃閃發亮。

我脫口而出：「想！無論如何，我都想試下。精靈⋯⋯咦？」我環顧四周，發現佢已經消失無蹤。

「多謝你。」我向住空氣，真誠地講出心聲。

而家已經凌晨一點。由於我讀書成績唔太好，所以最終放榜入左OU。聽日就係Reg Day，所以youtuber嘅事放埋一邊先，而家都係要瞓覺。

選擇主角大學學系（影響難度及主題）：
A.電影
B.動畫
C.中文
D.Accounting
E.Computing
F.設計

故事會有兩條主軸：學校生涯同youtuber生涯

兩條都好重要

提示：有一科好屈機，咩技能都會識咁滯

E

聽到你咁講好開心呀

恭喜你！
主角獲得 技能［剪片］lv2

一覺瞓到天光。起身刷牙梳洗後，我返到自己書檯前，望住網頁上嘅offer出神。

我中學嘅時候係讀ICT，咁多年唯獨係呢科成績好少少，所以當時報jupas我都係填左computing。其實我有啲擔心，班上會唔會無咩女同學，怕自己識唔到朋友。

不過而家諗咁多都無用，不如諗下著咩衫出門口先！

A.T裇牛仔褲
B.連身裙
C.格仔裇衫+長褲
D.短袖衞衣+短裙

而家都幾平衡，能力點高但讀嘅科廢

咁讀邊科先係屈機科

A

我最終選擇左著普通嘅T裇牛仔褲。只係Reg day，唔特別打扮應該無咩大問題掛。

ou校舍位置有啲偏僻，我差啲盪失路。聽完自己系主任介紹之後，有師姐喺門口等我地，話如果想報ocamp可以跟住佢行。

你選擇：

A.去
B.唔去

兼具「美感」同「電腦技巧」嘅科
即係AB

A
樓主加油！

聽一個讀OU嘅朋友講，大學5件事，OU已經少左一個「住hall」，基本上無U life可言。所以佢叫我如果可以，一定要玩ocamp。

我跟住師姐落到去一個大hall，打開門嘅時候我差啲俾人撞到。Hall入面擠滿左人，各種聲音夾雜一齊擾擾攘攘。喺師姐帶我前往computing嘅booth途中，好多人塞傳單落我手上，並且喺我耳邊大叫：

「喂同學仔嚟唔嚟我地中soc玩呀！」
「同學仔你對天文有冇興趣呢？」
「有冇人鍾意kpop呀～」

其實我有幾次差啲想行開，不過我都係乖乖地去左computing個攤位。喺填寫報名表嘅時候，我突然有啲猶豫。

如果選擇去興趣soc，可能會識到志同道合嘅朋友；但如果去返Computing，應該會識到多啲同學。如果⋯⋯都去？

【主角初始資金：3000】（可選1-2項）

A.中文學會ocamp $590
B.日本文化學會ocamp $450
C.天文學會ocamp $600
D.韓國文化學會ocamp $550
E.劇社ocamp $500
F.Computing Ocamp $550
G. 唔去

E,F

G

p.s. 正評加速

F

外貌：
知識：
口才：
演技：5
力量：5

我選擇左報劇社同computing ocamp。

唔知點解喺我猶豫緊嘅時候，劇社嘅ocamp價錢又下調左少少，最終我用$1000報左兩個ocamp。

「咁我地後日見啦！」劇社嘅師兄Endy同我講。後日就係劇社Oday嘅日子。

獲得拍片靈感［Reg Day］

返到屋企後，我終於有時間做返自己嘢。

「Youtube生涯第一～步～」我哼住歌入房，打算好好規劃一下自己嘅拍片事業。

由於我讀IT，所以剪片、後製嘅部分難我唔到；但唔代表我可以剪到好睇嘅片，因為我對影片構圖、節奏掌控等並唔了解。

我決定首先決定好channel名先。

請輸入主角嘅英文名同channel名：

英文名 Rita Lai
Channel 名 維他奶BB

Woo新故，返到屋企追

lm

Lm

由細到大，我嘅花名都係叫維他奶，因為我英文名叫Rita Lai。

我喺用戶名稱輸入「維他奶BB」，然後，一個屬於我嘅channel，就喺此刻誕生。我不禁有啲興奮，用力咁拍左檯面一下。然後我望住依個youtube頁面，越睇覺得越開心。

雖然我唔係太想有BB兩個字喺後面，大概係一時間嘅條件反射。不過唔緊要啦，都幾得意。

我打算喺兩個ocamp完左之後再拍片，因為而家仲有好多嘢未準備好，例如channel icon、影片開場等等，而且完左ocamp，應該會有多啲靈感可以用嚟出片。

而家係夜晚6點，喺今日剩餘嘅時間內，我決定：

A.上網學習剪片技巧
B.睇youtube吸收經驗
C.同朋友打機
D.睇動畫
E.睇《produce48》
F.聽歌（講埋邊個歌手）

sor講漏
可以揀兩樣

B

BC

CF( Ordinary Love Kyung Park)

我決定睇多啲片，掌握一下大概嘅感覺。

以前睇片係當放鬆自己咁睇，但而家我係抱住研究嘅心態去睇，又好似真係俾我發掘到啲嘢。

睇左大概3個鐘，我覺得好攰，所以想打機放鬆下。

我入到discord，發現班fd全部都喺度。呢班fd係我中學時代一齊打機嘅朋友，都算係我最close嘅一班人。

噔噔
「呀奶入左嚟喎。」
「嘩我屌你老母搶頭狗！！」
「收皮啦，我唔A就走左啦。」

我想同佢地一齊玩：
A.英雄聯盟
B.Overwatch
C.L4D2
D.Minecraft

我嚟喇

「仲有幾耐打完，下舖預埋我。」我開咪同佢地講。
「仲有5分鐘，好快。」
「奶～你終於嚟啦～」一個輕快雀躍嘅聲音響起。佢係Chole，我同佢係呢個group唯二嘅女性成員。
「Coco b～」我都開心咁回應佢。

通常打LOL我都係打Ad，Chole sup我。

今日我決定打：
A.Top
B.Mid
C.jg
D.Ad
E.Sup

（講埋用咩英）

你嚟啦

ad, soraka

Jg 用teemo

我今日突然好想挑戰新事物，可能係今日我太興奮。

「我要打Ad！」我喺discord入面同佢地講，同時pick左soraka。
「嘩，你咁癲呀。」樂仔講。
「我想贏⋯⋯」平時勝負欲好強嘅ming哥語氣有少少抱怨。
「哈哈哈，無辦法啦，咁一齊troll啦！」俊一邊講，一邊pick左sona：「我要打jg！」
「無辦法啦，唯有攞我嘅大師級sup出嚟。」ming哥pick左瑟雷西。

喺load緊嘅時候，我同佢地講左我有開youtube channel嘅諗法。
「咦？好似好好玩！」Chole嘅腔調總係同佢個人一樣咁開朗。
樂仔就比較毒舌：「所以你諗住拍條片叫『5個人一齊雷game會點？』」

獲得拍片靈感［打機-雷隊友］
拍片主題解鎖［遊戲］

Chole好似顯得好有興趣：「你諗住會成個團體咁拍，定開個單人channel？」

A.團體
B.單人

重要選項，三票決定

好難揀

會影響整體方向
可以透露少少，例如團體嘅話就唔會拍書評、影評、化妝片等等
個人就拍唔到日常小品、微電影（pomato嗰種）

團體拍片用嘅時間會更長，你地要玩耐啲先出到一條片

得我想b

我都想要B

絲打我等左你好耐

痴線你又係到既

「團體⋯⋯好似都幾好喎！」我諗左一陣之後答Chole。

「咁我又要玩～！」佢聽落好開心。

「咁⋯⋯你地呢？」我問group入面其他人。

「無興趣。」「不了。」來自Ming同俊。

樂仔就話：「睇下你拍咩片囉，打機片唔出樣都可以搵下我嘅。」

喺剩低嘅時間，我一路打機一路同Chole傾個channel做啲咩好。

「我想拍⋯⋯食嘢片！」Chole最鍾意食嘢。

「可以考慮。」

拍片主題解鎖［飲食］

場比賽最後我以3-11-4嘅戰績落敗。

「唉，我都算係咁。」Ming哥嘆氣。

打到凌晨兩點大家都眼瞓。我閂電腦爬上床，一邊回想今日發生嘅事。

團體拍嘅話，咁channel名應該唔可以叫維他奶bb lu。不過唔緊要啦，個人channel可以hold住，話唔定以後有機會繼續拍呢。

Chole讀lingu，入左u之後，我同佢應該好少有得見。唔知日後約出嚟拍片會唔會好麻煩呢⋯⋯

我一邊諗住呢啲瑣碎嘅事，一邊進入夢鄉。

molamola

第二日，我又同佢地打左一日機，夜晚嘅時候突然收到條msg。

我被加入一個叫［劇社💜紫組］嘅group。

「大家好呀，我係你地嘅組媽Ling Ling😚」
「我係組爸嘉浚🤪你地都自我介紹下吖！」

我決定：

A.自我介紹
B.唔出聲扮睇唔到

樓主你好似打錯咗chole個名
好似係Chloe先啱 不過我唔肯定

唔知點解，我唔太想覆。

到最後成個group啲人自我介紹曬，得我未打。

「咁聽朝8點半一齊食個早餐好唔好😚唔去嘅仔女就9點學校見啦！」

我決定：

A.去
B.唔去

係啵
不過主角學識得2 原諒佢啦

A 樓主加油 名已留

學幾年前個Ben哥出片

第二朝，我著住T裇短褲去到學校canteen。

組媽LingLing有同我地講佢係粉紅色頭髮，所以入到去之後我好容易就搵到佢地。

「Hi～」組爸媽同我打招呼。
「我叫Rita呀，大家可以叫我Rita或者維他奶。」
「哈哈，你個名好得意呀。」似乎佢地唔太在意我尋日無上水講自己會嚟食早餐。

上到去之後，組爸媽帶住我地玩左幾個遊戲，例如咩dokidoki，ninja等等。玩左一陣，mc就出左嚟主持，開始玩多人遊戲。

食飯嘅時候，有兩三個女仔已經埋左堆，唔知係咪因為尋晚佢地有喺group傾計，我有少少尷尬。我坐喺佢地隔離，另一邊係一個叫Ken嘅男仔，好瘦，戴住眼鏡。

佢主動同我傾計：「Hi。」

傾傾下佢發現我都鍾意打機，所以全程都掛住傾打機嘢。我鬆一口氣，至少叫做有一個朋友。

一日好快過去，練完camp dance後我地就離開左學校。

總覺得組爸媽同幾個比較多嘢講嘅人已經形成左一個無形嘅圈子，我有少少難以接近。

我嘆口氣。如果可以主動啲就好，但我成日一緊張就會唔敢出聲。

起碼⋯⋯今日都識到一個朋友。

無事嘅。我同自己講。

啲行程好chur，第二日就係computing oday。

同樣地，喺夜晚我都被加入一個叫「Computing 綠組💚」嘅group。

話說，劇社嗰邊個group名已經改左做「紫天椒💜」，呢個係佢地下晝一齊諗出嚟嘅組名，當時我坐埋左一邊無出聲。

「我係你地組媽啤梨丫🥰」
「我係組爸豪仔🤗」

我決定：

A.主動自我介紹
B.唔出聲扮睇唔到

達成成就【內向毒撚】

同尋日一樣，我最終都係冇出聲。
同樣地，佢地問邊個會一齊食早餐嘅時候，我都冇回應。

不過同今日一樣⋯⋯我都可以照去嘅。

A.去
B.唔去

主角性格有雛形了

咁靚女就唔洗主動埋堆啦

算啦。我決定連早餐團都唔去，直接喺學校等。

第二朝，我著住差唔多嘅衫去到學校。

「Hi，我係Rita，可以叫我維他奶。」坐埋去佢地個圈度嘅時候，我細細聲咁講。

可能因為讀電腦嘅人都比較毒，喺呢度我融入得幾好，唔會好似尋日咁無人同我講嘢。

成日嘅流程大同小異，不過我個人覺得比起尋日好似開心啲。

「後日就ocamp啦！開唔開心呀大家～！」組媽喺臨走之前笑笑口咁同我地講。

我無理佢，笑一笑就走左。

講起都奇怪，劇社oday同ocamp中間隔左5日，而電腦呢邊淨係隔兩日，大概係排期問題掛。

返到屋企，我突然覺得好攰，無做啲咩就瞓左。

你未見過靚女毒撚咋

今日有一日時間俾自己用。我選擇：
（可選三項 ）

A.上網學習剪片技巧
B.睇youtube吸收經驗
C.同朋友打機
D.睇動畫
E.睇《produce48》
F.聽歌（講埋邊個歌手）

B C D

BCE

我瞓先，聽朝統計，用最多人揀嘅3個option

講睇動畫嘅可以講埋邊套，可能會採納

B D E

BCF 陳柏宇

BCF林家謙

B
D 美少女戰士
E 汪明荃

嘩 絲打咁快又有新故~
BDF 林二汶

BCF 林二汶

BDF 張敬軒

今朝一早起身，我見discord未有人，所以去睇左陣youtube片。

睇左兩日，我似乎吸收到啲嘢，但係仲未夠我將佢地轉化為可用嘅知識放入腦，可能我仲要多少少時間。

下晝食完飯，我打開左美少女戰士嚟睇。雖然呢套作品好舊，但即使係依家睇，都覺得有佢嘅一番魅力，甚至比起而家嘅某啲作品更好睇。

獲得拍片靈感［舊動畫］

夜晚我繼續同朋友打機，今日我地玩嘅係Minecraft。

其實，喺我認知中，好多youtuber都係拍minecraft片起家，例如台灣youtuber入面我最鍾意嘅魚乾。不過，唔知道而家拍嘅話仲有冇人會睇呢。

今日chloe無on，無記錯佢今日oday，所以我同唔到佢傾channel嘅事。

打機到夜晚嘅時候，突然收到「綠杯麵💚」group嘅通知，原來係組媽send訊息提我地應該要帶咩入camp。

「我off啦，聽日入camp。」我同group入面嘅人講。

我對照住個list一樣一樣執好隨身物品，放好個袋就去左瞓覺。

sorry呀，今朝有少少自己嘢要做

一陣打埋ocamp part佢

注意：Ocamp部分係塑造主角性格嘅最後機會，過埋ocamp主角性格將會定形

去到學校同組爸媽食完早餐後，我地去到一個hall集合。組爸媽派左一啲綠色嘅飾物俾我地戴喺手上，然後佢帶左我地出去city hunt。

「你地想玩city hunt定去唱k呀？」組媽笑住問。

我決定答：

A.City hunt
B.唱k
C.唔出聲

C

「去唱k啦～」有幾個比較多嘢講嘅男仔即刻出聲。

「係囉，去唱k啦。」我都和應。

去到neway，大家一路傾計一路唱歌。我唔敢自己點歌唱，不過有幾首其他人點嘅歌我想跟住唱，我想唱嘅歌係：

（可選多項，以第一個回覆為準）

A.陳奕迅-天下無雙
B.周國賢-地下街
C.Kolor-大吟釀
D.吳業坤-陽光點的歌
E.AKB48-恋するフォーチュンクッキー
F.Twice-Cheer Up
G.VRF-寒冰掌

白花油巴真係好落力幫主角變毒撚

俾樓豬發現咗添
咁樓豬可唔可以出多毒撚選項

其他歌我都無咩興趣跟住唱，唯獨係播到AKB嘅恋するフォーチュンクッキー嗰陣我好開心咁拎起個mic跟住唱。

「原來維他鍾意唱日文歌。」唱完之後，組媽啤梨笑住問我：「見你無咩點唱歌喎，你要唔要點下其他日文歌？我可以陪住你唱㗎。」

我想：

A.點歌（講埋歌名，只限日文）
B.唔點

主角性格都差唔多定型㗎啦
你喺好多關鍵位都出左力

A lemon

變咗毒撚會唔會影響做youtuber
樓豬可以幫主角加個識日文嘅技能喎

A 打上花火

sorry 樓主打緊機

玩緊 AD 索拉卡？

無玩中資riot game好耐lu

就嚟玩完了

我點左一首lemon。啱啱唱akb嘅其中一個男仔都拎起mic同我一齊唱，而且行左埋嚟我隔離坐。我記得佢好似叫Sunny。

「你都鍾意米津玄師？」唱完之後，佢同我傾計。

「係呀。你都係？」

「好鍾意。最鍾意係Vivi。」

「我最鍾意係アイネクライネ。」

「係？我填過呢首嘅詞。」佢笑住同我講，唱左兩句：「但我總太追憶當晚/尚未開竅的我/某合照中的對望⋯」

我有啲意外：「你係填詞㗎？」

「係呀，做下二次創作咁，擺啲歌上youtube。」那

Youtube。呢個字令我精神一震。

正想問更多嘅時候，頭先另一個唱akb嘅男仔都坐左埋嚟搭話：「你地傾緊咩啊？」

佢叫Leo，佢同Sunny都係比較多嘢講嘅男仔之一，所以我都有啲印象。仲有個多嘢講嘅女仔嘉怡都係。其他人，就有少少唔記得名。

傾左一陣，組OC Alan突然大叫：「我地有啲task係影相㗎，有冇人出嚟影呀？」

可能係因為氣氛影響，我感覺自己無咁怕醜。我決定：

A.主動講影
B.不了

崔藝娜世界第一

唔會影響拍片，但會影響到其他嘢

香港第一個毒撚YouTuber

頂你女主真係要變毒撚啦 點做youtuber

算啦，都係不了，我呢啲毒撚摺埋就好。

影完相之後差唔多要走，我地夾完錢之後就離開左neway。

資金-80

我地做左幾個喺附近嘅task，途中我一直好沉默。喺搭巴士入camp嘅時候，sunny坐左喺我隔離同我傾計。

入到campsite後，我地返房放低嘢，我揀左個無咁近門口嘅床。我地組除左組媽外只有3個女仔，所以仲有兩個男仔同我地一間房。

無耐，組媽就叫我地去食飯。

我行喺隊尾，所以到我搵位坐嘅時候，有啲人已經坐低左。我想坐喺：

A.組媽隔離
B.Sunny隔離
C.嘉怡隔離

3票決定 瞓覺先
打算之後影響主角性格嘅選項要多啲票數決定

如果唔夠3票，就計聽日下晝1點前最多票嘅選項

鍾意嘅可以留個正評，越多正評我會寫得越快

C唔好做毒撚啊

A 組媽啊

A 希望組媽yo下主角啦

其實呢三個入面 揀組媽係最毒

打錯左呀 c呀

咩打錯呀 想改咋？

A
急不及待想睇下毒撚youtuber會係點

B!

（YouTube戰線）屬於我地嘅黃藍頻道資料庫上線啦！

入黎見到A反超
女主毒毒地不就是很好嗎

我選擇左最保守嘅做法——坐喺組媽隔離。

食飯嘅時候，組媽一直照顧住我：幫我舀飯、舀湯、問我想食咩餸。可能因為組媽成頭粉紅色又kaikai地咁，我無諗過佢會咁細心。

食食下飯佢撩我傾計：「維他，點解你成日都唔出聲咁嘅？」

「我一對住陌生人就會怕醜，熟左先無事。」我咬咬筷子，有啲唔好意思。

「哈哈，唔緊要啦，computing好多人都係咁，我地組有幾個都係。不過本身睇你個樣，以為你會好多嘢講。」

「熟左就會好嘈。」我笑住回應。

食完飯之後，組媽帶我地返房唞一陣，就去左玩D-Game，即係解謎遊戲咁。

過程就係不停喺campsite跑嚟跑去玩遊戲攞線索。

其中一個checkpoint係鬼屋，我：

A.好怕鬼，不了
B.好有興趣想去玩
C.唔怕但都唔想入去

我由細到大都對鬼同靈異嘢好好奇，細細個睇《Yes!!》嗰陣成日會揭去鬼故嗰版睇，所以呢個鬼屋都引發左我嘅好奇心。

不過入到去之後我就發現其實好無聊，得啲道具擺喺地下，同埋有兩個工作人員we嘩鬼叫。有個叫Eric嘅男仔仲驚過我，「啊！！！」一聲捉住我膊頭。

「維他好大膽！」我出返嚟之後，嘉怡用崇拜嘅眼神望住我。

「哈哈，可能由細到大睇開呢啲嘢。」

好快就到左最後嘅解謎環節，我地同工作人員講完自己嘅推理就返返房。

組媽同另一個組女Wendy去左沖涼。我而家可以：

A.同嘉怡傾計
B.同Sunny傾計
C.同其他男仔傾計（做唔到）
D.自己玩手機

兩票，做陣功課先

D

白花油巴唔好成日想整到女主咁毒啦

Sorry呀下次會儘量揀啲冇咁毒 嘅選項
女主毒毒地 都幾可愛啊

我諗起下晝Sunny同我講過佢有一個youtube channel，所以我拎住手機過左去搵佢。

「你個channel叫咩名呀？」我打開youtube遞俾佢。佢search完自己channel後，打開左一條片俾我：「返去聽下。」

我望一望title，係米津玄師同菅田將暉合唱嘅《灰色と青》，我按下畫面中間嘅三角形。

「喂⋯⋯唔好喺度聽啦。」Sunny手足無措地制止我，似乎係唔好意思。

呢個時候，嘉怡突然哄埋嚟：「咩嚟㗎咩嚟㗎，我又要睇！」

「呀⋯⋯喂呀。」Sunny紅住面行開，搵撳緊電話嘅Eric講嘢。

我同嘉怡一齊聽住Sunny填詞嘅《灰色と青》。

白雪中前行 黃昏小鎮裡孤身 看晚燈
落魄的途人 逃不出記憶封印 還是輕輕轉身
搖曳的景色不知不覺
劃破空氣裡 陰影罩封起的氣氛

「嘩，Sunny咁有才華。」嘉怡笑笑口。

呢個時候，頸上纜住浴巾嘅組媽打開門：「嘉怡、維他，到你地啦～」

於是我同嘉怡放低手機去左沖涼。

返到嚟之後，輪到兩個男仔沖涼，房入面得返組媽啤梨、Wendy、嘉怡同我。

「我地拎啲床褥落嚟舖喺出面吖，一陣喺廳玩遊戲。」組媽叫我地拎開啲自己嘅個人物品。活潑嘅嘉怡歡呼：「Woo～好呀～」

Wendy係一個好細粒，同我一樣唔多出聲嘅女仔，但佢似乎已經慢慢融入呢度，竟然跟住嘉怡一齊歡呼。

可能因為在場無異性，我感覺自己都比較放得開：「Woo～」

組媽行出房門，入左組仔間房，隱約聽到佢把聲喺另一邊傳嚟：「喂幫手搬嘢啦！」

Leo、Alan、組爸、仲有另外三個唔太記得名嘅男仔都入左嚟。組媽捉住我地三個組女去左廳，望住啲男仔做咕哩。

廳嘅地下舖左十張床褥左右，夠我地成組人坐曬上去。組媽同我地玩左一陣無聊game之後，終於等到全部人都沖完涼，不過都已經夜晚11點左右。

「登登登登～」組爸媽Oc企喺最前面：「歡迎嚟到磁力學園～

過程我已經唔係好記得，淨係記得自己玩嘅時候好投入、好開心，一直以嚟令我放唔開嘅感覺不知不覺消失，眨下眼我地已經玩房Game玩到凌晨3點。

「我想瞓啦⋯⋯」Wendy第一個投降，入左房瞓覺。有兩個男仔都話頂唔順返左房。

其實我都有啲攰，但我又好想同佢地繼續玩，我選擇：

A.繼續玩
B.瞓覺

兩票決定

等緊白花油巴

等我諗下點好先

唔使我 主角都會變毒撚

毒撚派 萬歲

最終都係敵唔過睡眠嘅誘惑，我跟住Wendy返左房。

組媽同嘉怡睇落好失望，不過都無講啲咩。

因為我張床嘅床褥搬左落去，所以我搵左張仲有床褥嘅床嚟瞓，都唔記得係邊個打邊個。

我帶住微笑入眠。

-

第二朝起身，我行出廳，見到啲男仔同組媽、嘉怡一齊瞓喺地下，唔知佢地尋日玩到幾夜。我記得尋晚組媽好似話10點集合，而家8點幾左右，我應該可以瞓多陣。

我啱啱突然發現一樣嘢，就係組媽素顏睇落好似無咁靚女。

回想起呢幾日嘅oday、ocamp，我見到所有組嘅組媽，或者某啲組女都係化住妝嚟，似乎大學大部分女仔都會化妝。相較之下，鏡入面嘅自己睇落好黯淡。

可能，遲啲我都要學下點樣打扮？

【環境debuff，主角外貌數值暫時-0.5】

因為大家都太遲起身，所以起身無耐，就去左食晏。食完晏，組爸媽帶左我地落左去一個好大嘅平台玩水game。

喺分組玩完遊戲之後，mc話而家係混戰時間。組爸媽好似痴左線咁係咁拎水槍互射，嘉怡同Leo係咁拎水球掉人。

我：

A.攞起道具同佢地一齊玩
B.靜靜地企埋一邊

B跟上

下轉要搶先答 幫女主做外向撚

我已經諗好毒撚線嘅方向喇

可唔可以A求下樓主

A啦拯救Rita

新讀者留名。btw唔好行毒撚路線啦

A
邊個再揀毒撚線打柒佢！！

B
毒撚萬歲

B
毒絲先會收獲好既愛情

Wendy同我都企埋左一邊。望住其他人玩得咁開心，我難免都會有啲羨慕，只係唔知點解，我就係踏唔出嗰一步。

原來不知不覺已經玩到下晝，返到自己房，大家都沖完涼之後已經夜晚。

「咁多位！跟住落嚟就係Disco Night同營花營草選舉啦！」工作人員將一袋物資遞俾我地。

「咩係營花營草呀媽媽～」不出所料，嘉怡又搶先發言。

「即係我地每組派一男一女，用呢袋物資打扮完，喺一陣嘅disco night之前就出去行兩圈咁。」啤梨一邊講，一邊將啲物資拎出嚟。

「哦～！咁我地揀邊個好呢？」嘉怡拎起一件黑色嘅斗篷披喺我身上：「維他好型呀，做營草好唔好？」

「好！」組爸、Oc Alan、Leo等組仔起哄。

組媽就行過嚟幫我撥撥頭髮：「好簡單㗎咋，淨係行兩圈，試下好唔好？」

我選擇：

正評：接受
負評：拒絕

聽朝12點統計

拿，俾機會你地投票
感覺主線推進得好慢，之後會盡量寫快啲

諗起對上一次去ocamp
營花營草cos左犽宿同雷玟
好有回憶

但主角夢想係做youtuber哦

冇得投票

btw問個問題，你地會唔會想要角色示意圖

我自己都係

要

要呀

其他post啲示意圖係咪通常都係演員同youtuber
睇得唔多 唔太清楚

乜唔係女主咩
點解係做營草

佢到底男定女 好迷

留名

營花營草會反串是常識吧

同埋 根據我嘅觀察
怕醜啲嘅組女對於做營草係易接受啲
因為啲衫唔會咁cute

輕輕一推

男主角公投:

正評:

負評:

女主角公投:

正評:

負評:

樓上位巴打，雖然可能我講咩都無用，不過希望你唔好再喺呢度貼av gif唔該曬你

嚇左嚇

我真係好想試下⋯⋯可以豁出去，無拘無束咁玩一晚，唔想再旁觀。

情感擺脫理智越過唇邊而出：「好！」

「哈哈哈，咁就搵個組仔做營花啦！」嘉怡奸笑。

佢地最後推左Sunny出嚟。

「哈⋯⋯」我見到佢無奈地笑。

最後Sunny打扮到不倫不類：著住短裙、胸前塞左兩個氣球，塊面畫左兩個好大嘅紅色圓形。

我好似正常少少，著左套好似乞衣咁嘅衫，佢地話係流浪漢style。

去到disco night嘅場地，我發現入面其實好暗，唔行近根本唔認得邊個打邊個，令我更加放鬆。

總覺得，擺脫左一點點束縛。

我地四組嘅營花營草行埋左一個角落頭等出場，我發現四組入面無一個營花係女仔，有啲組派左兩個男仔，應該係無組女肯出場。

漸漸已經有兩組出左去，我地綠組係第三組。

「跟住落嚟就係綠杯面啦！」聽到mc嘅聲音，我突然一僵，唔受控嘅感覺突然席捲全身，我無法邁出腳步。

就喺呢個時候，有人捉左我隻手一下。

「啊。」我回過神，跟住Sunny一齊行左出去。右手殘存住一點溫暖嘅餘溫。

行左一圈後，我地返埋位坐低。嘉怡同Leo又在起哄：「維他好型呀呀呀！溝死女啦！」「Sunny好索呀！」

嘉怡行埋嚟幫我卸下身上嘅衣物：「之後享受disco night就得㗎啦。」然後將一個手指燈塞入我手上。

我將佢套喺手指，開開閂閂，望住光線散落喺地下。

Disco Night都係跳下營舞同9fing咁，無咩特別，不過我都覺得幾開心。

返到房，照例係沖涼同等人沖完涼環節。不過今日組媽好快推出我出門口：「去玩星際啦維他！」

一個工作人員將我帶左去第二間房。20分鐘後，我出返嚟。

喺入面嘅詳情我就唔講啦，不過係一個幾好玩嘅遊戲。

返到房，啲人都沖得七七八八，換左其他組員出去玩星際。

組媽捉住我膊頭fing：「維他你尋晚已經瞓左喇！今晚唔準瞓！知唔知道！！」

「知⋯⋯知道！」俾佢fing到頭暈，我急忙回應。

「嘿嘿，咁今晚你唔準瞓呀，唔係就言而無信，變小人㗎啦。」組媽偷笑。

組爸話要等人齊之後再開一個大嘅房game，喺等嘅過程中，佢同我地玩左其他幾個遊戲。

「Psychologist。」我答完一條問題之後，組媽又喺我身邊大叫。

「呀⋯⋯咩呀？」在場感覺只有組爸媽Oc識玩，其他人都一頭霧水。

加速

後來大家等到無聊又轉左game，變左普通傾閒計。

「嘉怡對上一次拍拖係幾時？」

佢諗一諗答：「中五，之後就無拍過。」

「點解唔拍呀。」追問佢嘅係Alan，總覺得Alan似乎對嘉怡有啲意思。

「我都唔知呀～」佢笑一笑，似乎唔太在意呢個問題。

又到左凌晨三點，我又開始眼瞓。

Wendy又舉手投降。

我諗起自己應承過組媽唔咁早瞓，所以我：

A.去瞓
B.唔瞓

劇情buff，A選項需要三票，B只需一票

A
樓豬你都唔想 女主咁毒撚呀

有少少嘢想補充。主角嘅性格對我嚟講唔係「收埋自己、唔想同人溝通」嗰種毒，而係見到陌生人、陌生環境會好緊張。所以之後每次見到唔識嘅人，我都會用多啲時間去描寫主角心理，難免會拖慢進度，希望你地唔會介意故事推進得慢，畢竟主角毒都係你地投出嚟

A,三票A通過

B一票通過咗等下round

頭先寫到去某個劇情，突然諗起呢度會唔會有中學生未玩過ocamp，唔想破壞佢地將來嘅遊戲體驗

唯有寫得含蓄啲，希望你地睇得明

好似有啲難寫得含蓄
想迴避嘅中學生skip左下一篇先啦

我當然唔會去瞓，畢竟應承左組媽。

所有人都返曬嚟之後，我地玩左隻叫一生人一次嘅遊戲。

詳情⋯⋯都係唔講咁多。不過我覺得幾有趣。

我地一路傾計、玩遊戲，去到五點幾先入睡。

獲得拍片靈感【Ocamp遊戲】

第二朝，已經係要出camp嘅日子，我難免有啲不捨。

我地執好嘢之後嚟到campsite一間大房，mc話要做最後嘅分數統計。

「喺開始之前⋯⋯我地要玩一樣嘢先！就係估Spy啦。」

「咩係Spy？」隔離組組媽大大聲問。

「即係混左入去你地每組嘅間諜，其實每組都有兩個人唔係fm嚟㗎～」mc講。

無論點諗都只有一個可能性，我受傷地望住嘉怡。

佢調皮地笑笑：「哇，維他好聰明，咁估唔估到男嘅係邊個呢～」

男仔集體指住Leo。佢舉高雙手作投降狀。

我不禁諗到，如果我同嘉怡再熟啲，而家可能會好唔開心，以為自己識到呢科嘅第一個朋友，結果開左學都係要孤零零一個。

同人保持距離，可能真係一個保護自己嘅好方法。

但⋯⋯唔同人保持距離，得到嘅會比而家更多。

我若有所思。

之後，mc派左一堆白紙俾我地，叫我地寫「龜背」。

其實即係每一人張紙，由其他人寫上對自己嘅諗法。

我認真地寫完對每個人想講嘅嘢（雖然有啲人我同佢無交集）。

嚟唔切睇下張紙俾人寫左啲咩我地就要離開campsite。組媽帶我地搭返車出市區，去左茶樓飲茶。

知道嘉怡係師姐之後，雖然有啲可惜，不過我一路食飯一路問左佢好多呢科相關嘅嘢。

食完之後，就真係要完結呢個ocamp。我拎起袋，多少都有啲唔捨得。

「多謝組爸！」我地異口同聲向請飲茶嘅組爸道謝。

-

返屋企嘅時候，我發現開始落雨。

放低自己嘅背囊，我喺床上碌左兩圈。連續兩日嘅睡眠不足，令我幾乎攤上床幾秒後就瞓著左。

起身嘅時候，我聽到窗外傳嚟雷聲。我拎起手機，發現已經夜晚10點。我收到一條whatsapp訊息。

「咁多位組仔女，如果今晚掛左8號風球嘅話我地個camp就會取消㗎啦😭😭希望唔會打風啦！」來自劇社紫組group。

我反而好想打風，因為已經好攰。

而且⋯⋯我諗起劇社班組員，感覺我同佢地中間始終係有層隔膜。

食左少少嘢，我再次拎起手機，我打開ig，發現自己俾人tag左喺一張相度。今日下晝食飯嘅時候，我地所有人交換左ig，我記得呢個id係嘉怡。

佢將我地呢幾日影嘅相po左上去，caption寫住：「綠杯面💚好firm 同你地一齊玩好開心😚」

陸陸續續，我見到Oc Alan，Leo同一兩個組仔都出左post，我被連續tag喺幾個post度。

我決定：

正評：都開個post
負評：不了

聽朝統計

聽日完結ocamp篇，進入直路

鍾意嘅可以留個正評，留言討論推post
正評加速

手動推

人手負評[不了]

可以幫你加落去

不過想知點解

因為我嗰陣冇po
而且Rita咁內向，IG唔似會成日po野嘅人嚟

Rita只係怕陌生人，應該會有同自己班fd嘅相

利申我都冇po

毒jj如我已經諗定第時唔會去ocamp

Btw手動正評

手動正評

手動負評

我都出左一個post tag佢地。
好快，就收到幾個留言。

kayee__b : 維他🥰🥰😚😚
pearpearchan：😚😚re u見！

當晚，8號風球掛起。

「取消左😭😭好唔捨得你地啊嗚！」來自劇社組媽。

我放低手機，莫名地鬆了一口氣。

【進行結算，請稍候】

【第一階段結算】
Rita Lai 18歲
就讀學系：Computing
資金：2240（劇社退款$320）

外貌：3.5 (4-0.5)
知識：2
口才：4
演技：0
力量：0

已解鎖主題
［遊戲］［日常］［飲食］

成就
【內向毒撚】

今日好得閒。
（行動點數：３）

請選擇：

A.上網學習剪片技巧
B.睇youtube吸收經驗
C.同朋友打機
D.睇動畫
E.睇《produce48》
F.聽歌（講埋邊個歌手）
G.出街（打緊風）

AB
F張敬軒

A B D

Abd

點解口才4都咁毒arrr

唔記得講規則，咁就用最多人揀嘅選項啦
下次會記得，對唔住

唔同㗎，係見到陌生人怕醜

喺正式拍片之前，我想整到一個片頭同片尾先，於是我上youtube打開左motion graphic教學片。

「哇，好難⋯⋯」

睇完成個上晝，都只係學到少少。唉，如果識到讀動畫嘅人就好。Chloe係電腦白痴，無得依靠佢。

食完飯，我繼續喺youtube睇片吸收經驗。之前睇左幾日，我大概知道而家嘅人鍾意睇咩類型嘅片。

解鎖拍片主題［影評］［開箱］［分析］

夜晚我去左睇動畫，為左更好地培養鏡頭同構圖等觸覺，我選擇左啲比較出名嘅動畫電影。

我分別打開新海誠嘅《你的名字》同迪士尼嘅《Coco》。

雖然未領悟到啲咩，不過啱啱開始，無得要求咁多。

做完成日嘢，我去左瞓覺。

今日要Reg科，所以我好早就爬左起身。除左幾科主科，我地要揀一科叫Gen科嘅嘢，可以讀到好多自己系讀唔到嘅科。

以下幾科我都比較有興趣，我最終選擇：

A.電影與流行文化
B.日本動漫文化面面觀
C.自然保育：探索香港的生物多樣性和自然景觀
D.流行媒體中的音樂
E.數碼攝影藝術與實踐

最快三票

Abe

屌以為揀三樣 柒咗

C！

點解ABDE都係正路，得C咁騎呢

我成日都會加一個奇怪選項
一有人揀就好笑
可以睇下我上一個故

所以我揀咗C

ACE

如果一開始力量5會點

C!!!!!

會開搏擊youtube channel

仲未有三票

啱啱起身一陣無人投就用最快兩票嘅選項

呢度咁多有用嘅科，我梗係揀……自然保育：探索香港的生物多樣性和自然景觀。

因為呢科唔使考試！雖然無得讀同媒體相關嘅科有啲可惜，不過我諗自己努力自學應該無問題。

「泪のムコウが見えるの，輝いている……」正當我諗緊做啲咩好嘅時候，電話突然響起，我望一望，發現係Chloe。

「八婆！你之前係唔係話拍片呀！」我正想回應，佢已經一輪嘴講埋落去：「我諗過喇我驚開左學我地無時間拍呀我地趁依家拍左先好唔好呀！」

佢成日都係咁，一講嘢就撳唔停。不過，佢呢番說話點醒左我：我之前一直諗住整好曬所有嘢，例如片頭片尾先開始拍片，唔記得左一來片可以拍完等以後剪，二來……有啲嘢唔即刻行動就無意思。

我拎起手機鎖匙放入褲袋，對住另一邊大嗌：「好啦咁我而家上嚟你屋企啦！」

「吓？喂，我未準備好……」

我Cut左佢線。

Chloe屋企同我好近，10分鐘就行到過去。雖然尋日仲打緊風，不過而家已經無曬雨，大概係因為一路諗住Channel嘅事好開心，感覺淨係行左兩步路就到左。

我輕車熟路地跑上二樓拍門，佢拉開鐵閘之後，反左個白眼俾我：「你又亂嚟啦！我頭先都未講完嘢！」

佢並無邀請我入門口，反而係拎起個袋行左出嚟。

「咦？我地去邊呀？」我望一望自己身上得揪鎖匙同手機，好彩唔係踢拖出嚟。

「我地咩都未有點拍呀！起碼都要買個腳架先啦。」我地行左去樓下嘅81巴士站，準備搭車去旺角。

喺車上，我地傾左呢幾日各自Ocamp入面發生嘅事。傾傾下，多少有啲唔開心，中學最好嘅朋友已經有左新嘅圈子，將來大家嘅生活入面唔會再有另外一個人嘅身影。

「不過我地一齊拍片咪唔會斷聯絡囉！好似Afterglow都係夾band所以成日見咁！」我成日聽唔明佢啲例子，不過無礙我理解佢嘅意思。

因為我地無人有相機嘅關係，我地打算一開始用iphone拍住片先。我地去到旺角之後，買左個平平地嘅腳架。

「之後⋯⋯」佢拉住我轉個方向：「我地去嗰邊！」

我望一望，係旺中。

「我想學化妝呀。」佢細細聲講，似乎有啲唔好意思。我笑住同佢講：「咁啱嘅，我都想呀。」

我地行入格仔舖揀化妝品。

行左幾間之後，我決定買：

A. Canmake Lip&Cheek Gel $80
B. Nyx 16色眼影 $140
C. Etude House 櫻花眼影盤 $180
D. Innisfree 散粉 $50

我選⋯⋯Chloe突然行埋嚟講：「哎呀你猶豫咩呀，呢啲除左眼影之外都唔係同一類型，買曬佢啦！」

佢將我手上嘅櫻花眼影盤放低，幫我拎左另外三樣嘢去俾錢，因為我無帶銀包出門口。

本次不能選擇。有時人生就係咁，無得揀

買完嘢之後先1點幾，我有啲肚餓，同Chloe講想食飯。

Chloe諗左諗，突然講：「我地去唱k好唔好呀！咁難得出到嚟。」

「啊？好啦。」反正我無咩所謂。

不過臨入lift嘅時候，我突然諗起自己身上無學生證。

「呀⋯⋯早知叫你返屋企攞埋嘢先出嚟。」佢扁一扁嘴：「唔理呀你俾正價入去唱啦，最多我同你AA返。」

「好啦好啦。」

我地入到K房，聽完堆歌手嘅廢話之後，Chloe一氣呵成點左一堆歌。雖然我對廣東話歌唔係特別有興趣，但一啲出名嘅歌我都識唱，上次ocamp只係唔想唱。

我都揀左一啲自己識嘅日文歌嚟唱。

Chloe鍾意嘅歌好多，廣東話歌、日文、韓文，佢好似每樣都鍾意咁。上一秒係周國賢，下一秒係Back Number，無啦啦又唱下Gfriend啲歌。

唱完之後，我地離開旺角，翻返沙田Chloe屋企。

「咁我地係咪今日拍埋片呀？」我將啱啱買嘅腳架拎出嚟研究。

「係呀。一係我地傾下大概想拍咩片先？」

我諗左諗，答佢：「如果係團體，會唔會拍馬介休、攪屎棍嗰種玩遊戲片？」

「但我地得兩個人啵，如果以後我地多啲人先拍嗰種啦。」

「咁⋯⋯小薯茄嗰啲生活小品？」

「都可以。」

「魚乾嗰種⋯⋯打機片？我地最擅長。」

「Umm⋯⋯好似突登出嚟又返屋企好嘥咁。」

「囧星人書評？」

「都冇準備！」

我最後決定，第一條片拍：

【己解鎖主題】
A.打機*
B.飲食
C.日常小品
D.影評
E.開箱
F.分析（未有分析對象）

*為免同玩遊戲片撈亂，所以將本身嘅［遊戲］改左做［打機］

三票決定

之前唔記得覆你
想同你講其實真係一段幾好嘅回憶嚟，去下啦

btw樓豬之前幫手整左個抗爭app，大家有興趣可以撳入去支持下

[突發] 肺炎home office 香城online上線啦

E 女仔表示幾想睇化妝品開箱

seed?

「你之前咪話想拍食嘢片嘅，一係第一條片就拍依個？」

「好呀，但有咩idea？」

我思索一下，答佢：

A.還原動漫食物
B.學煮餸
C.挑戰食古怪嘢
D.食懷舊零食
E.___（請自由作答）

三票決定，E嘅答案有可能會列入下次選項

其實我諗左好耐呢度嘅idea好唔好打埋出嚟俾你地好，定整個系統要你地發掘
但又諗唔到點做

偷偷講樣嘢，其實呢個故有可能會變做一隻game

下次R人一齊投票

A 好似會比較容易紅 同埋獨樹一格

好吖

A!

可以煮食戟之靈啲野食

E.Kate Yup
推理懸疑食野片都幾好

GVG-907

「不如還原動漫入面嘅食物？」

「好呀好呀！不過你識唔識煮飯？」

「⋯⋯」

「⋯⋯」

話雖如此，簡單嘅烹飪技巧我地都可以掌握。

因為主角能力有限，只能選擇：

A.《天氣之子》薯片炒飯

B.《中華小當家》黃金炒飯

C.《銀魂》志村妙炒蛋

D.《五等分的花嫁》中野三玖天下第一蛋包飯

E.《五等分的花嫁》中野二乃是天Dutch Baby

F.五月肉包

見到有人講食戟，樓主無睇過
可唔可以介紹下

唔太諗到仲有咩食物求idea

其實我落左落去 都諗唔到點寫

我好似又漏左講 都係三票

A想知好冇食

我諗起有一樣嘢一直好想試下整。

「不如整《天氣之子》個炒飯啦！」

Chloe雙眼發光：「好呀好呀！」

喺Chloe煮飯嘅同時，我落左樓買薯片。

除左原作有嘅紫菜鹽味薯片外，我打算再買一包熱浪嚟整個本土版。

拎曬啲嘢上樓嘅時候，Chloe已經set好左張檯拍嘢。

我擺好啲嘢之後，佢突然大叫：「我突然諗到一個問題！我地未有channel名呀！」

「係啵⋯⋯」

（以下開放回覆，將會採用今晚凌晨2點前最多人正評嘅留言，但太過分嘅唔得）

試過，個味ok，但啲薯片好快變軟

BB 有人整過真實版

主要係無睇過 就唔知點寫
我去睇一兩集先

Viu 有得睇

無人諗channel名咁我自己作啦

真心無idea

腐女宅急便

又幾好

非夏令時間

唔小心做asm做到4點聽日再打

人手正評

F5

人手正皮

「呃⋯⋯腐女宅急便？」唔知點解，呢個名喺我腦中浮現。

「都幾得意喎！」Chloe總係俾到正面評價我。

我地嘅第一條片就此誕生。喺拍片之前，我同chloe搽左少少唇膏同散粉。

「大家好呀！我地係腐女宅急便。我係Chloe！」

「我係維他奶！今日我地挑戰還原動漫美食，而主角就係⋯⋯天氣之子入面Hina嘅薯片炒飯！」

我地將材料一個個放喺檯面，打算後期做出佢地突然出現喺檯面嘅效果。

「咁事不宜遲，我地即刻開始啦！」

因為我地無可以放喺檯面嘅爐，所以要影烹飪過程嘅話就要去廚房影。其實真係好彩Chloe屋企方便我地上嚟，如果唔係一時三刻真係唔知去邊拍片好。

今次係Chloe負責煮，我負責揸機。

我將鏡頭對焦去煲度。

「我地將會煮兩個口味，除左原作嘅紫菜鹽薯片，仲有香港人最鍾意嘅熱浪！」佢一邊煮，我一邊解說。

其實我係一個好多嘢講嘅人，只係對住唔熟嘅人就會怕醜。咁樣對住手機講嘢，原來感覺好唔錯，好似多左一個默默聽你講嘢而唔會令人緊張嘅朋友咁。

煮好後，我地分左兩碟拎返出廳。將手機重新放返喺腳架上，我地準備拍試食嘅部分。

「咁⋯⋯呢個原味呢！」Chloe𢳂起一啖飯放落口：「喔！薯片嘅味入曬啲飯度，好得意！」

「唔，不過我一開始以為薯片有可能係脆嘅，原來都係會變軟。」我地係出鑊嘅時候先落薯片。

⋯⋯

「咁今日嘅美女廚房環節結束！下次再見！」

「鍾意嘅話不妨subscribe我地個channel，like同share呢條片啦！」

終於拍完，我地鬆一口氣。

原來已經10點，我拎起自己嘅隨身物品準備返屋企。Chloe送我出門口：「咁就麻煩呀奶你遲啲剪片啦～」

返到屋企，沖完涼再吹埋頭都11點幾，我早早就瞓左上床。

距離開學只有兩日。

（行動點數：３）

請選擇：

A.上網學習剪片技巧
B.睇youtube吸收經驗
C.同朋友打機
D.睇動畫
E.睇《produce48》
F.聽歌（講埋邊個歌手）
G.出街

注：
橙色字選項可重複選擇，只有當主角急住學識技能或者幹勁十足時先會出現
紫色字需要花費≧1的行動點數，視距離而定（沙田區內1，屯元天3，其他地方2）

本次結果睇頭一個回覆

你確定？一日淨係行動一次，其他時間將會休息

咁 轉G呀

請揀去邊

元朗 南生圍

又係你個毒撚製造者

個名 形容得幾好

既然尋日拍左片，咁今日就去就面行下放鬆下啦。

雖然明明仲有好多嘢等住我去做⋯⋯

不過唔緊要啦。出去睇下風景都係好事嚟㗎嘛。

搭左兩個鐘車，終於去到目的地南生圍。

大概係郊區特有嘅魔力，一去到，我就覺得成個人好放鬆。

（樓主無去過所以下略5000字描寫。）

臨走前，我靈機一觸。

話唔定以後可以拍下郊游vlog？

解鎖主題［風景］

（行動點數：３）

請選擇：

A.上網學習剪片技巧
B.睇youtube吸收經驗
C.同朋友打機
D.睇動畫
E.睇《produce48》
F.聽歌（講埋邊個歌手）
G.出街
H.學化妝

注：
橙色字選項可重複選擇，只有當主角急住學識技能或者幹勁十足時先會出現
紫色字需要花費≧1的行動點數，視距離而定（沙田區內1，屯元天3，其他地方2）可以講埋搵邊個同行同做啲咩

G
去沙田馬場 賭馬

唔係星期日

好慘 主角無得剪片

星期三 都有得入馬場㗎

A G沙田 H

都唔係星期三
同埋因為你都係淨係揀左一個行動 所以我pass去下一位留言者

E H H target女觀眾

Live
好得意呀個故

留名支持
但覺得樓主可以唔洗幫讀者諗咁多角度，見油巴幾次揀完都因為樓主改

G持樓主
我會努力搶第一
將白花油巴既毒撚養成記
變成beauty bloggr

我嘅 毒撚養成計劃係天衣無縫
得你一個係唔會成功 破壞到我嘅計劃㗎
搵多幾個隊友幫手啦

我要將主角變成真正嘅毒撚

Beauty blogger+煮野高手

毒撚變唔到甜故啊啊

朝早我繼續睇motion graphic嘅教學片學點整片頭。今日大概熟習左少少點用AE，跟住片可以大概做到個樣。我諗，應該再用多少少時間學就學得識。

中午我出左出沙田。
行左幾圈，無咩特別事發生。

夜晚返到屋企，我拎返上次嘅化妝品出嚟，打開youtube打算睇下美妝片。

不過而家有嘅化妝品仲係唔夠，搵日要再去買先得。

知道

然後⋯⋯然後就開學喇。

第一堂係9點，為免遲到，我8點半已經到達campus。

入到Lecture Hall，喺散落嘅人堆中，我見到兩個熟悉嘅身影。

我選擇：

A.同Wendy坐
B.同Sunny坐
C.自己坐喺前排
D.自己坐喺後排角落

D向毒撚故邁進

D

而家計幾多票

我好怕企喺最下面、彷彿被眾人注視住嘅感覺，所以急急腳跑左去最後面坐低。

今日成日嘅堂，我決定：

A.俾心機上
B.Hea上

2票

既然都讀得書，點都係認真上堂比較好。
不過返到屋企覺得有啲攰，瞓左陣。

（行動點數：1）

請選擇：

A.上網學習剪片技巧
B.睇youtube吸收經驗
C.同朋友打機
D.睇動畫
E.睇《produce48》
F.聽歌（講埋邊個歌手）
G.出街 夜啦
H.學化妝

注：未學識整好片頭前 未能開啟［拍片］功能

咁就打晚機啦。

「奶！你上線啦！」Chloe都喺discord入面：「你整好片頭未呀～又話開學之前做得完嘅？」

「未呀，未學識。」其實我根本就無乜點用時間去學。

「好啦好啦！」

同朋友打左一晚機，心情愉快。

（加快節奏，開學後行動會以一星期計。）

請決定嚟緊一星期嘅堂上面，主角嘅努力程度：

A.100%
B.75%
C.50%
D.25%
E.0%

b

c

請選擇本周課外時間行動。

（行動點數：5）

請選擇：

A.上網學習剪片技巧
B.睇youtube吸收經驗
C.同朋友打機
D.睇動畫
E.睇《produce48》
F.聽歌（講埋邊個歌手）
G.出街
H.學化妝

注：
因為係一星期結算，行動可重複選擇，但一個選項唔能夠揀多於3次。

紫色字需要花費≧1的行動點數，視距離而定（沙田區內1，屯元天3，其他地方2）請講出同行對象同具體行動，否則默認一個人鳩行

如果用唔完行動點數，剩餘時間將會當作休息時間。

一票

打錯 頭一個回覆

A C D
G 去旺角 行街 買化妝品

油巴俾人hack左？咁正常嘅

原本諗住揀G 去澳門 賭錢
不過樓豬一定會否決

主角得18歲

維他奶周記

1.今個星期好努力讀書雖然而家上堂仲未識到朋友！

2.繼續跟住youtube片學整MG，終於，我熟習到AE嘅操作啦！
睇嚟，再俾多少少時間就可以整到片頭出嚟。

3.繼續打LOL。

4.睇左《動物朋友》。

5.去左旺角一轉，買齊左眼線膠筆、粉底、眼睫毛膏、睫毛夾、眉筆、眉鉗等等之前未買嘅化妝品。

下次等我揀啲唔正常嘅選項先
樓豬期代吓

主角現有資金：1370

呃，死啦，老豆老母話頭幾個月俾我熟習下大學生活，之後就唔會再俾零用錢我，睇嚟要準備搵工。

我選擇寄CV去：

（可選多項）

A.餐廳侍應 $50/hr
一星期返起碼3日，每日起碼5個鐘

B.馬場投注助理 $65/hr
返星期三夜晚 及星期日中午到夜晚

C.連鎖服裝店店員 $65/hr
一星期返起碼2日，每日起碼6個鐘

D.幫人私補（註：主角只有中文及ICT攞5）$150/hr

B,D

留名 支持～手動正評～

贊成BD
但做Youtuber 唔係都搵到錢咩

B D +1

邊有咁快

唔好意思，上round計漏weekend。補返自由時間。

（行動點數：6）

請選擇：

A.上網學習剪片技巧
B.睇youtube吸收經驗
C.同朋友打機
D.睇動畫
E.睇《produce48》
F.聽歌（講埋邊個歌手）
G.出街
H.學化妝
I.溫書

注：
因為係一星期結算，行動可重複選擇，但一個選項唔能夠揀多於3次。

紫色字需要花費≧1的行動點數，視距離而定（沙田區內1，屯元天3，其他地方2）請講出同行對象同具體行動，否則默認一個人鳩行

如果用唔完行動點數，剩餘時間將會當作休息時間。

A C D I
G 去蘭桂坊 喝酒

點樣可以好似白巴咁成日都秒回到

成日都喺到睇 就做到

白花油巴長期秒

我都唔係 成日秒

認同

屋企電腦壞左 有啲煩 最近會出得再慢啲

星期六，我再次打開MG教學影片。
終於……整到channel片頭啦！之後可以開始剪片，好快就可以將片up上youtube。

整好之後，我打左陣機。記得chloe講過佢都想拍打機片，可能之後要買個cam。

夜晚睇埋之前未睇完嘅《動物朋友》。過左一陣，youtube首頁突然彈左一條《動物朋友》播出當時嘅分析片。我恍然大悟，係喎，咁樣都可以拍一條片。

解鎖拍片主題【分析】——【動畫】

第二日，我起身就開始溫書。雖然而家開學無耐，但為左GPA過三爆四，我一定要努力。

然後……唔知痴左邊條筋，我夜晚去左蘭桂芳。

街上零落地佈滿來來往往嘅人群，一啲情侶喺度擁吻，外國人抱住年輕嘅少女似乎圖謀行不軌之事。

我呆呆地企喺原地。一個高佻嘅女性行過撞到我，然後不屑地發出一聲「嘖」，我聽到佢同身邊嘅友人講：「屌條𡃁妹阻鳩住曬。」

我不知所措地退後。

「呀……我係毒撚嚟㗎……點解會嚟呢啲地方㗎……」我掩面跑走，最後都係返左屋企。

一禁入嚟就有文

驚整體太慢，打算設定上3次選擇一個sem，即係一個sem可以出三條片

時間：Year 1 Sem1 【中段】

請決定主角讀書及溫書嘅努力程度：
A.100%
B.75%
C.50%
D.25%
E.0%

2票

大家當一次出一系列啦，劇情比較合理

想改答案: B

寫依個故嘅反思：都係唔好寫養成故

時間：Year 1 Sem1 【中段】
請選擇課外時間行動。

（行動點數：13）

請選擇：

A.上網學習剪片技巧
B.睇youtube吸收經驗
C.同朋友打機
D.睇動畫（可以講埋邊套）
E.睇《produce48》
F.聽歌（講埋邊個歌手）
G.出街
H.學化妝
I.剪片【天氣之子炒飯】
J.拍片

注：
行動可重複選擇，但一個選項唔能夠揀多於3次。

紫色字需要花費≧1的行動點數，視距離而定（沙田區內1，屯元天3，其他地方2）請講出同行對象同具體行動，否則默認一個人鳩行

如果冇分配點數俾拍片，將會默認呢一回合唔拍新片。

如果用唔完行動點數，剩餘時間將會當作休息時間。

其實大家仲有冇心機睇

如果呢個故整做game嘅話大家會唔會玩

A B C D H I J

D 睇 新世紀福音戰士

玩

等你整出嚟

油巴又Mon post

咁啱睇到啫

A G(旺角) I J

H

維他奶周記

1.之前太chur，而家上堂嘅時候放鬆左少少，溫書時間都少左，多左啲時間做自己野。

2.終於剪好第一條片啦！放上youtube先。

3.繼續打LOL。

4.睇左《EVA》。

5.繼續睇youtube搵素材，不過暫時未搵到。

6.睇youtube學左點樣化妝。 【主角外貌debuff解除】

油巴無用盡曬行動點數 有啲浪費時間

又係拍新片嘅時間！
A.打機
B.飲食
C.日常小品
D.影評
E.開箱
F.分析—動畫
G.玩遊戲

3票
好對唔住呀最近都更新得好慢，趕埋asm會儘量快少少

下次會用盡佢

拍打機片就應該要諗得別出心裁啲先可以吸引到人，因為我打機又唔係特別叻⋯⋯

我揀嘅game係：

A. LOL
B. LOL（戰棋mode）
C.Minecraft
D.L4D2
E.跑online

三票

備註：維他LOL銀牌 戰棋金牌

加多個F.自由選擇 俾你地啦

F.FM

無知一問 咩嚟

足球game

football manager

F. 瘟疫公司

我決定玩——童年回憶跑Online。

條片嘅內容包括：

A.介紹而家嘅跑online 同以前有咩分別(4min)
B.玩幾舖game測試下自己實力(3min)
C.入啲寫住「招情」嘅房/農場撚狗公 (4min)
D.試下挑戰Dr.Hell(6min)
E.裝飾農場(5min)
F.同Chloe結婚，介紹下個婚禮系統(4min,$14)

（可複選）

注意：條片太長會無人想睇

受教了

注：太少內容都會少人睇
可以俾個機會你揀多次 都可以唔改

咁轉A

都係得一個咁唔緊要啦用A啦

A D F
十五分鐘送飯一流

屌睇唔到可複選自膠
有冇得要哂兩個

可以聽日寫

樓主

樓主chur緊功課 等陣

我同Chloe down好跑online就開始拍片。

「嘩，而家公園轉左咁多，我嘅女神同噴水池去左邊呀！」我地兩個嘅角色行嚟行去，睇緊而家嘅跑online同以前有咩分別。

我地打算玩舖game，但發現好多間房嘅名都寫住「招情」，啲人唔似係嚟打機。我同Chloe決定入房撚下啲狗公。

維他奶：「Hi~」
天蠍座的魔法：「安安 ４女森ㄇ」
維他奶：「是啊」

我對住個mic講：「而家台服同港服合併左，全部都台仔嚟嘅。」

天蠍座的魔法：「要結婚ㄇ 給你買點數唷」
維他奶：「先聊一下再說啊^^」
天蠍座的魔法：「是唷 你想聊甚麼唷」

我同佢鳩up左一陣就走左。

「好啦，我剪完片就俾你睇啦！係啦，天氣之子條片我都剪好啦，你睇完無問題我就upload啦。」

我同Chloe喺skype嘅兩邊，一齊屏息等待channel出現我地第一條片。

影片一覽

【還原】天氣之子薯片炒飯 香港地道版！？

瀏覽人數：45
正評：10

我地喺自己ig share左條片，過左一晚，有40幾個人睇左。組媽reply我：「好叻呀維他！」

令我不禁開始諗，如果同劇社班人都熟到，係咪就會有多啲人支持我？

不過而家講呢啲都冇用。

之前send左cv俾馬會，今日馬會打電話俾我，叫我星期六去interview。

我決定：
A.去
B.唔去

(兩票)

我如約去左跑馬地interview。

上到去之後，發現係啲好弱智嘅計數題目，答完佢一堆問題之後就走左。

過左兩個星期，佢打俾我，同我講可以開始返工。

【每回合行動點數-5，每回合收入加4000】

Rita Lai 18歲
就讀學系：Computing
資金：1800

時間：Year 1 Sem1 【尾段】
請決定主角讀書及溫書嘅努力程度：
A.100%
B.75%
C.50%
D.25%
E.0%

2票

時間：Year 1 Sem1 【尾段】
請選擇課外時間行動。

（行動點數：8）

請選擇：

A.上網學習剪片技巧
B.睇youtube吸收經驗
C.同朋友打機（可以講埋打咩機）
D.睇動畫（可以講埋邊套）
E.睇《produce48》
F.聽歌（講埋邊個歌手）
G.出街
H.學化妝
I.剪片【天氣之子炒飯】
J.拍片

注：
行動可重複選擇，但一個選項唔能夠揀多於3次。

紫色字需要花費≧1的行動點數，視距離而定（沙田區內1，屯元天3，其他地方2）請講出同行對象同具體行動，否則默認一個人鳩行

如果冇分配點數俾拍片，將會默認呢一回合唔拍新片。

如果用唔完行動點數，剩餘時間將會當作休息時間。

A B E H J
D 約定的夢幻島
G 旺角 去信和買丁品

天氣之子嗰條片唔係剪咗upload埋咩

係啵sor

要剪嘅係跑online嗰條
你改唔改選項

咁耐都唔出文

樓豬好忙

仲以為你想棄故添
咁忙就唔好出啦
讀書緊要啲

咁A B H I J
D 約定的夢幻島
G 旺角 去信和買丁品

[quote]維他奶周記

1.midterm成績好似幾好

2.最近發現youtube好多人拍緊【快問快打】同各類【挑戰】。

解鎖拍片主題

3.睇左好多化妝片，覺得自己化得好睇左少少

4.睇左《約定的夢幻島》，暫時睇覺得畫風同世界觀唔錯，唔知睇落去會點呢

5.開始上馬會training堂，暫時都幾輕鬆

6.去左信和買左轉丁品
資金-300

影片一覽

【還原】天氣之子薯片炒飯 香港地道版！？

瀏覽人數：90
正評：20

留言
「好正呀，如果可以拍多啲其他還原片就好」
「留名支持新channel」

--------------

【懷舊】原來跑online仲喺度！

瀏覽人數：30
正評：15

留言
「少少悶，如果可以講多啲就好，不過都支持！」
「釣狗公幾好笑ＸＤ加油」

讀U之後比起中學得閒左，所以睇多左好多動畫。

呢個情況，好似稱之為……入宅。

今日，我行去現時點，見到一隻弘卷心嘅黏土人。

「好想買……」我隔住玻璃同佢相望，感覺佢呼喚緊我。

A.買【資金-300】
B.唔買

注：B選項需要3票，A只需1票

衝動唔使一秒已經戰勝理智。

我將KKR嘅黏土人珍而重之地帶返屋企。

【資金-300】

獲得【滿足】BUFF，嚟緊一回合所有行動效果都事半功倍。

話咁快……就要迎來入U之後嘅第一個考試。

我反反覆覆地檢查自己嘅考試地點同座位，但仍然好緊張。

寫完成份卷後，我發現最底仲有幾題附加題，我疑惑地望落去——

1) 請問，作者嘅第一個故《情人節》，主角總共遇到幾多個男仔？
A.2
B.3
C.4
D.5

2)《情人節》女主角有冇喺呢個故事出現過？如有，係邊個？

以第一個交卷考生為準

B
嘉怡

樓豬問依兩條問題
係咪想人地回顧返你兩個故呀

一來啦
二來都想知自己寫唔寫得出同上個故個連繫

話說感覺個故太多毒撚元素已經變左毒撚圍爐故

咁我答得啱唔啱啊

第一題係陷阱題

頂 俾你陰到添

咁第二題啱唔啱啊

[gold]又係拍新片嘅時間！
A.打機
B.飲食
C.日常小品
D.影評
E.開箱
F.分析—動畫
G.玩遊戲
H.挑戰
/gold]

注:上回合獲得嘅快問快打以及Q&A會喺有1k subscribe後開放

3票

啱左

有冇獎勵啊

睇落去就知

唉 sorry大家，啱啱先忙完

我可以揀……

A.忍笑挑戰
B.食辣挑戰
C.食酸野挑戰
D.食伏野挑戰
E.海洋公園機動遊戲挑戰
F.出街一日淨係行路挑戰

幾多票就隨緣啦，都唔知仲有冇人睇

f

想同咁多位講句sorry，呢個故應該會棄

如果之後再出故會預好自己有冇時間先出

點解呀

係唔係我令 維他太毒撚
搞到你寫唔到落去啊

唔要
等你下一個故呀

可能因為中間拖左太耐冇心機寫
同埋養成故比我想像中更難寫

咁下一個故
你想寫咩題材啊

有idea，係戀愛故
諗住打曬先出

大概幾耐有得睇呀

又係選擇故呀

暫時唔寫選項故啦應該

我都唔知幾耐有得睇
油巴好鍾意我啲文？

你依幾排好似好忙喎
得閒d先寫啦
我會等你嘅
幾鐘意呀
所以會等你個新故
係唔係長故嚟㗎

仲有冇機會變做一隻game呀

幾時出新故呀

油巴真係咁鍾意我啲文
呢排忙final呀

咁夜仲未瞓
咁你忙完final先出啦

實等你嘅

忙完未

痴線，受寵若驚

下一個故諗住寫做game，希望暑假趕到出嚟